《**轟天高校生**》（）是由[高樹宙原作](../Page/高樹宙.md "wikilink")、[皆川亮二負責作畫的](../Page/皆川亮二.md "wikilink")[日本漫畫作品](../Page/日本漫畫.md "wikilink")，於1989年在日本[週刊少年Sunday第](../Page/週刊少年Sunday.md "wikilink")10～51號、[少年Sunday增刊號](../Page/少年Sunday增刊號.md "wikilink")1992年8月號～1996年2月號，以及[Sunday
GX](../Page/Sunday_GX.md "wikilink")8月號上刊載\[1\]。單行本全11冊。

原書名，指的是[英格蘭](../Page/英格蘭.md "wikilink")[康沃爾郡傳說中的](../Page/康沃爾郡.md "wikilink")[守宝妖精](../Page/守宝妖精.md "wikilink")，能變成各種姿態，大多數時候是變成醜陋的巨人。

1998年由動畫導演[大友克洋將](../Page/大友克洋.md "wikilink")「諾亞方舟」篇改編為電影，臺灣由[普威爾國際代理發行](../Page/普威爾國際.md "wikilink")，譯名為「世界末日」，目前最新版本為[日本于](../Page/日本.md "wikilink")2007年發行的藍光DVD版\[2\]。

2001年小學館發行《保存版》，除了將原本每頁B6的大小改為A5外，還加入了兩章全新「Special Act」《First
Mission》跟《Gold
Rush》。\[3\]。2006年將《保存版》內容更換封頁重新發行為《[小學館文庫版](../Page/小學館文庫版.md "wikilink")》，價格為保存版的一半。但《保存版》與《小學館文庫版》皆無中文代理。

## 劇情簡介

一般認為在超古代，存在著知識與科學已經超越現代文明的優越文明。在某個遺跡中發掘了一塊金屬板，上面記載著超古代文明的人留下的警語「善守我們的遺產，勿讓惡徒奪走」\[4\]。亞克姆（ARCAM）集團成立了，他們誠實的遵守這著個遺言，並且以他們的權力守護著遺產，並將其封印、破壞\[5\]。亞克姆財團的特攻人員，“轟天高校生”（Spriggan）的名聲令人聞風喪膽。

本作以一位亞克姆財團的“轟天高校生”－高中生[御神苗優為中心](../Page/御神苗優.md "wikilink")，展開一系列的奇幻冒險動作漫畫。

## 登場人物

### 轟天高校生（Spriggan）

亞克姆財團所屬的S級特攻人員。名字是取自守護財寶的精靈[妖精](../Page/妖精.md "wikilink")《[Spriggan](../Page/Spriggan.md "wikilink")》。

  - 御神苗優
    日本高中生、亞克姆財團S級特工人員轟天高校生中的一員。裝備以「精神感應金屬（[Orichalcum](../Page/:ja:オリハルコン.md "wikilink")）」製作而成，可以提升自身能力30倍以上戰鬥服「精神感應裝甲（Armored
    Muscle
    suit）」\[6\]，以及同樣以精神感應金屬精煉製成的高硬度「戰鬥[刀](../Page/刀.md "wikilink")」\[7\]，配合體術及槍械的使用，鍛鍊出能成功執行各項「超古代文明遺物的保護跟破壞」任務的生存能力。在充滿光明活力的性格之下，其實是在鮮血飛濺的陰影下活過來的\[8\]。每個人都把自己的期望押在他無窮的潛能上。喜歡使用的槍支為「[SIG
    P226](../Page/SIG_P226手槍.md "wikilink")」\[9\]。
  - 約翰·捷克蒙特
    初登場時名子翻譯為佳安·捷克夢度。轟天高校生的一員。[法國人](../Page/法國.md "wikilink")。綁著金色馬尾的美少年。性情粗暴，經常跟優吵架，但被周圍的人當作是「關係好到吵架」的行為，經常跟優組成一隊。經常對優說『如果我不再隊伍，你已經死了Ｎ次啦！』這類很老套的話\[10\]。能夠靈活的運用體術跟力量戰鬥，即使面對飛來的槍彈也能閃躲開的運動神經，以及輕輕鬆鬆就能將人打飛的怪力。實際上為[獸人](../Page/獸人.md "wikilink")（[狼人](../Page/狼人.md "wikilink")）\[11\]，看到自己的血時沒辦法保持理性會開始變身，空手就能破壞目標對手。喜歡使用的槍支為「[SPAS-12](../Page/弗蘭基SPAS-12戰鬥霰彈槍.md "wikilink")」。
  - 朧
    轟天高校生的一員。外觀為長髮，身高很高的中國年輕人，本名跟年齡都不清楚的謎一般的角色。在中國都稱做「朧」。世界上最厲害的[氣功跟](../Page/氣功.md "wikilink")[中國武術的專家](../Page/中國武術.md "wikilink")。是優的師傅\[12\]。安靜而且重視禮儀，獨特的體術能夠轉化約翰的攻擊，[氣功能使對手一擊斃命](../Page/氣功.md "wikilink")\[13\]。面對未來還會更強的對手絕不趕盡殺絕\[14\]，並約好下次再戰，以跟強大的對手戰鬥做為自己的修行方式。不但能鍛鍊自己也能教導自己成長。在本作中幾乎是無敵的，即使面對配備優良的大型部隊所駐守的軍事基地也能單獨潛入，徒手就能輕鬆毀滅。對於優所擁有的神祕能力感到震驚，認為「優發揮真正的力量時將無人能敵」。因此表面上雖然對優極為照顧，要幫助他把力量引出來，卻是為了要秘密達成自己的最終目標。
    有一次修行被大家看到，害羞到臉紅。
    朧的最終目標是變成為「[仙人](../Page/仙人.md "wikilink")」\[15\]。本作中的「仙人」是將自己的氣跟地球生命體的氣完全同化，朧藉由跟強者戰鬥提升自己的氣，變成永遠的存在體。在故事最後將約翰打倒，然後再跟完全成長的優一決勝負。朧一邊追趕著優，一邊告誡如果一直依賴精神感應裝甲將不會成長，而優在接受告誡後，更高一層的戰鬥能力終於覺醒，並第一次將朧打傷。之後優的以相當朧的體術，跟超越朧的速度，逼使朧使出封印的招式「輕氣功」\[16\]。「輕氣功」是把氣化為無讓自己的體重跟樹葉一樣輕，對手的攻擊都會變成完全無效的一種氣功術，如同超人般的技巧使得優感到害怕。戰鬥得以結束則是因為朧認為自己的還不夠熟練，突然使出了封印中的「輕氣功」，必須要再次修行\[17\]。然後在激勵優接下來將要遭遇的死鬥後，就往深山裡面消失了\[18\]。之後，在最終章，優跟亞克姆決戰時曾經在私底下出手相助外，連外傳的作品都沒再出現過了\[19\]。
  - 提雅·弗來特
    轟天高校生的一員，通稱「魔女」。在紙上畫上[魔法陣就能招換](../Page/魔法陣.md "wikilink")[幻獸](../Page/幻獸.md "wikilink")「Calling
    Beast」\[20\]，將空間扭曲\[21\]，以及操作各式各樣的魔術。是一個成年美女，似乎以前就與亞克姆財團有關連。順便一提，「弗來特」是中間名（[Middle
    name](../Page/:en:Middle_name.md "wikilink")）。全名為提雅·弗來特·亞克姆，是亞克姆財團創設者**T･F･亞克姆**\[22\]。她在300年前，遇到在森林長眠的大魔術師梅林，從他那聽到超古代文明遺產會帶給後世危險的事情。提雅學到梅林所傳授的魔術，也繼承了梅林的意志創設了亞克姆財團。隨著時間經過，將財團會長的位子讓位給其他人，自己則使用魔術延長壽命，現在則做為轟天高校生的一員支持亞克姆的活動。與「船長」史蒂夫·福斯特似乎是戀人的關係。在最終話為了收拾戈巴所留下的混亂局面，再次就任財團會長。
  - 巴克夫·蘭提
    前轟天高校生，通稱「Doctor」。被稱做「神靈附手之人」\[23\]，以前從事地下活動時是個令人為風喪膽的[刺客](../Page/刺客.md "wikilink")。曾經做刺客的過往並不清楚，但是對於生命卻有很強的倫理觀念。擁有[心靈手術的能力](../Page/心靈手術.md "wikilink")\[24\]，可以直接在人身上鑽洞，攻擊的手法也是直接在人的氣管上鑽洞，治療腹痛的手法是直接把患部挖出來。對於朧無可匹敵的武術跟體術非常讚賞。對源雙烈的攻擊表示感到厲害因為他那雙連朧的攻擊都接下來的手卻被源雙烈打傷。現在人在泰國某個無醫村開診療所。如果叫他「老頭」就會不高興。

### 亞克姆（ARCAM）

以所有的權力守護超古代文明遺產，並將其封印、破壞的組織。進行超古代文明遺產的研究，並由精神感應金屬研發像是精神感應裝甲的多種裝備。

  - 山菱理惠
    跟優在同一個孤兒院長大的好朋友\[25\]。是一個語言的天才，十六歲成為美國康乃爾大學的語言學教授\[26\]。亞克姆倚重她的才能出錢請她來亞克姆工作才再次與優相見。專門進行古代文字的解析工作。
  - 山本
    亞克姆日本分部的部長，直接對轟天高校生指派工作。溫厚誠實的優秀好人，廣受約翰的信賴。禿頭發胖的中年身材，模樣就像是平凡的[上班族](../Page/上班族.md "wikilink")，但卻是前轟天高校生。從一線推居幕後，卻還是能展現出十足的實力。在故事最後的戰鬥裡，展現了神一般的射擊能力\[27\]。
  - 米哲爾博士
    亞克姆的科學家，能將精神感應金屬精煉的第一人。優的裝備精神感應裝甲，精神感應戰鬥刀都是他製造的。助手是美女科學家馬葛禮度。\[28\]
  - 吉米·馬克斯
    亞克姆A級特攻人員、馬克斯隊的隊長。A級特攻人員沒有像轟天高校生一樣突出的戰鬥能力，而是以諜報活動支援轟天高校生\[29\]。馬克斯隊，是A級特攻人員中最強的。對優十分照顧。
  - 艾瓦·瑪克曼
    亞克姆的女性[考古學家](../Page/考古學.md "wikilink")。優都尊稱她「教授」，因為優對考古學有興趣而向她學習，就像是遇到恩人一樣的愛慕她。和優一同進行挖掘「[諾姆之船](../Page/諾姆之船.md "wikilink")」的任務。\[30\]
  - 史蒂夫·福斯特
    亞克姆財團的特別顧問，通稱「船長」。似乎與亞克姆第一任會長是舊識\[31\]。因為個人興趣，指揮配備[雷射兵器跟最尖端技術的船艦](../Page/雷射.md "wikilink")「露西南堤」\[32\]。對優十分照顧，希望優繼承「露西南堤」的船長\[33\]。
  - 亨利·戈南
    故事後半段就任亞克姆的新會長。利用亞克姆收集的超古代文明遺產絕對力量，控制世界的軍事平衡，達成世界和平的想法\[34\]。結果卻是造成轟天高校生跟科學家們向戈南進行革命。

### 朋友

  - 染井芳乃
    跟優同年紀的少女，外表柔弱的名門女兒，卻是豪爽的個性，擁有與亞克姆的轟天高校生一樣的機動力。常常與轟天高校生產生衝突，行動的原則很間單，就是「為了錢」。但常常因此而以賠錢收場。挖掘（實際上為搶奪）古代遺物後再以高價賣給國家機關（與母親的死亡有關）\[35\]，有「[遺跡破壞狂芳乃](../Page/遺跡.md "wikilink")」的惡名\[36\]。擁有[靈媒體質](../Page/:en:Medium.md "wikilink")，能跟各種靈魂溝通\[37\]。
  - 御神苗秋葉
    優的堂姐，優小時候失去父母後，代替母親教育優跟家事。優從美國接受洗腦後返國，成為優唯一的精神支柱。目前在亞克姆工作，擔任亨利·戈南的秘書。
  - 御神苗隆
    優的叔父，秋葉的父親。優稱呼「老爸」。自稱「冒險家」，為了看到全世界的神秘現象而到處旅行。大多數時間都不在家中，家事都交給秋葉負責，在一次衝撞中，打開了優被美軍綁架時的陰影\[38\]。在世界旅行期間，與在進行轟天高校生的任務的優相見，以令人驚艷的[陷阱技巧支援他們](../Page/陷阱.md "wikilink")，連約翰都給予「可以當轟天高校生」的評價\[39\]。對於優壓抑著本來的性格，強迫自己進行轟天高校生的任務是否適合而感到擔心\[40\]。

### 三叉矛

因應美國、歐洲、日本等大國的巨型軍事產業所組成的秘密組織，除了擁有巨大的財力，還有獨立的強大戰力\[41\]。著眼於以超古代文明所開發的新型兵器，與亞克姆為對立的關係。

  - 曉巖
    兵器開發集團「三叉矛」的[傭兵部隊長](../Page/傭兵.md "wikilink")。能在嚴酷情況下生存，被稱為「生還者」\[42\]。重視機械的力量，身穿三叉矛製作的精神感應裝甲\[43\]。是個有實力跟優決鬥好幾次的男人，但是在危機時刻也會一同戰鬥。
  - 賴利·馬克斯
    原傭兵，在三叉矛傭兵部隊時是曉的指揮者。以前在傭兵時期跟曉是同伴，是曉知道的指揮官裡最優秀的。離開三叉矛後，進入亞克姆成為戈南的親信。
  - 金谷昌（COSMOS No.0）
    美國研究計畫COSMOS士兵。「金谷昌」的名字是加入組織後使用的假名，真正的名字並不清楚\[44\]。COSMOS
    的研究計畫從美國移轉到「三叉矛」後，給予No.0的新編號以及全體COSMOS的司令塔。隨者研究計畫的發展成為了機械士兵，並且消除了所有的人性（指揮官必須要了解人類的思考方式，程式有特別保留）認為優那張有如戴者的面具的表情感到不滿，為何優是唯一能夠以人類身分，還擁有最高的能力感到羨慕與憎恨，想以自己的手跟優做個了斷\[45\]。

### COSMOS

美國特殊實驗驗部隊＂Children Of Soldier Machine Organic System＂的簡稱。
＜No.0＞是領導人，No.10～No.19為第一小隊，No.20～No.29為第二小隊，以此類推組成小隊。No.1～No.9則是指揮各小隊的副領導人。但是，COSMOS在曉巖跟鮑·布朗歇第一次見面時只有50人的規模而已。\[46\]

士兵將小孩子教育成「殺人機器」，成為＜菁英殺手＞。方法是以藥跟催眠術操作他們的精神狀態，將人類應有的「個性」「理性」「禁忌」消除，變成絕對服從上司命令的「殺人機器」。就這樣，每天磨練「殺人機器」的性能，盡可能讓各個體的性能均一化。\[47\]

身為司令塔的領導人標準性能為100％，而各個體間性能差異控制在±1％以內。各個體的思考能力都是最小限度，在腦內埋植入精神感應金屬，作為互相傳送訊息的媒介。因為精神波不會受到電波干擾，因此不論在什麼環境之下，都能不受拘束的傳送訊息。所以各個體都能都能依照領導人的意思行動。成為完全統治的部隊。\[48\]

第一次實戰測試時，因為參與的No.43（御神苗優）爆走而宣告失敗\[49\]。美軍因為計畫必須花費龐大的資金與時間，選擇與三叉矛共同聯手開發後完成\[50\]。

### 機械化小隊

從以前就有使用[機械化歩兵](../Page/機械化歩兵.md "wikilink")（移動方式為機械化），現在將身體也一併機械化。先進國家的軍隊逐步成為標準配備，但是從未被公開過。

  - 馬克多魯大佐
    以機械強化的美國機密部隊，機械化小隊的一員。大個是10歲的少年，擁有高智商，被植入「頭腦磁界增幅裝置」\[51\]。能放出強力的衝擊波、被稱為「擁有一身惡魔力量的男人」\[52\]，但副作用是會對大腦產生嚴重負擔，壽命在故事裡登場時只剩下幾年而已。率領美國的大型部隊，跟同樣是機械化小隊的法德曼與理德保襲擊「諾亞方舟」的挖掘現場。對於人類汙染地球環境感到憎恨，想要用「方舟」的力量將地球淨化\[53\]。
  - 開膛手傑克
    機械化小隊的一員。將兩隻手腕機械化裝上以精神感應金屬製成的[高周波震動刀](../Page/:en:Vibroblade.md "wikilink")\[54\]，襲擊了「諾姆之船」的挖掘現場。善於在黑暗中隱藏行蹤，巧妙的使用刀子追殺優\[55\]。是個正直的軍人，深信自己是以美國士兵的身分執行任務\[56\]，但是在跟優戰鬥後改變了想法。

### 其他敵人

  - 鮑·布朗歇
    以復興[希特勒納粹主義的新納粹組織少尉](../Page/阿道夫·希特勒.md "wikilink")（本作中的新納粹與現實的[新納粹不同](../Page/新納粹.md "wikilink")，是借用[Out-of-place
    artifact的力量以征服世界為目標的祕密組織](../Page/Out-of-place_artifact.md "wikilink")。）。其實是個很熱血很努力，正義感很強的好漢。信念是強者領導人們選擇正確的道路，同時強者也有義務保護弱者，自己也跟著付諸行動\[57\]。認真以老派的語氣說出自己的意見\[58\]。優每次都會叫稱呼他「熱血沸騰的笨蛋」「缺少文字處理機（學習能力零的意思）」「新納粹的搞笑演員」（但其實是吐槽而已，並沒有討厭他的意思）\[59\]。本人會不知不覺說出「演員的台詞」跟「必殺技名稱」等英雄漫畫才會出現的行動。說過自己對於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[忍者相當嚮往](../Page/忍者.md "wikilink")\[60\]，會參考日本的格鬥遊戲磨練格鬥術\[61\]，看得出對於日本的喜好。
    第一次登場時以注射藥物的方式強化肉體，初登場被優的力量跟速度壓制住，但是對於體術跟戰術的思考跟涉獵相當廣泛\[62\]。在同一章中被給朧，發誓一定要雪恥，開始停止用藥進行特訓，身體變成一倍大\[63\]，而技術也提升了（約翰之後曾這樣評論「（速度）如果沒有我的話也許你就是世界第一了」\[64\]。在新納粹被轟天高校生消滅了之後，成為了「三叉矛」的傭兵\[65\]，（自稱）是曉的兄弟。在初登場時名字被寫成「鮑·布朗**杰**」。
    再者，名子「鮑」指的是「愛打扮的男人」」（在19世紀初英國有個很有名的流行領導者叫做[鮑·博朗梅爾](../Page/:en:Beau_Brummell.md "wikilink")），是個愛好打扮卻總是一副漫不經心的樣子。
  - 黑溫利·巴雷斯
    在混亂之塔一章中登場，朧說是「**本世紀最強魔術師**」。[猶太人](../Page/猶太人.md "wikilink")。能操作三個強大的使魔－影魔、砂魔、水魔。
  - 源雙烈
    [中國武術專家](../Page/中國武術.md "wikilink")，毒品[組織](../Page/组织_\(社会学\).md "wikilink")「亞歷克西」的保鑣。利用硬氣功使肉體強化，槍彈也傷不了他\[66\]。以前與朧決鬥後敗北，發誓下次再遇到朧一定要雪恥\[67\]。武術專家巴克夫·蘭提曾經評論他「是格鬥專家並不是戰鬥專家」\[68\]。
  - 東尼·班奈特
    [CIA的雇員](../Page/中央情報局.md "wikilink")，具有點火能力的[超能力](../Page/超能力.md "wikilink")\[69\]，通稱「A
    Fire
    Starter」。為了達成目的，不論結果如何都會不擇手段，但也為了興趣（放火）而改變目的，因為殘忍又狡猾而惡名昭彰。跟開膛手一起襲擊「諾姆之船」的挖掘現場，對開膛手惡言相向。上層下達將開膛手一同殺掉的命令，卻反而遭到殺害\[70\]。再死之前曾說出，將被亞姆克顧為「轟天高校生」，並成為賴利的部下\[71\]。
  - 波曼教官
    轟天高校生的一員，傳授優戰鬥技術的人物\[72\]。期待優的潛在能力，但對於亞克姆的現狀感到疑惑，以敵人的身分出現在優的面前。使用戰鬥刀的技術為世界前五名的專家\[73\]，而且還有特殊能力「分身術」\[74\]。

### 超古文明遺產（[Out-of-place artifact](../Page/歐帕茲.md "wikilink")）

[Rhodes0211.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Rhodes0211.jpg "fig:Rhodes0211.jpg")

  - 羅得島的青銅巨人
    不是人類角色，在南極一戰中，亞克姆為了阻擋優一夥人，準備作為保護遺跡的護衛。在現時中為[古代世界七大奇跡之一的](../Page/古代世界七大奇跡.md "wikilink")[羅得島太陽神銅像傳說](../Page/羅得島太陽神銅像.md "wikilink")。本作中，被認為是超古代文明製作的防衛用機械兵器，賴利說這是「真正的轟天高校生」\[75\]。外觀是接近3[公尺高的古羅馬或希臘的青銅像鬥士](../Page/公尺.md "wikilink")。全身以精神感應金屬的合金製成（並無法分析出是與何種金屬合金製成），以地脈所發出的無窮無盡的能源當作動力。
    任何普通兵器攻擊都無效，能使用精神感應戰鬥刀砍傷，但靠著吸收地脈的能量能修復破損的部分。除了如同外表一樣的力量外，還有與那巨大的身材不相符的速度，就連獸人約翰都達不到。優、約翰、曉三人都無法靠近，令人無法想像的強大。\[76\]
    地脈的力量使地球生命體（[該雅](../Page/蓋婭.md "wikilink")
    ）的能量覺醒，該雅其將意識寄宿在上面，芳乃以南極的遺跡作為媒介，在優跟青銅巨人死鬥時，以靈媒的能力跟該雅的精神做溝通。\[77\]

## 出版書籍

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p><a href="../Page/小學館.md" title="wikilink">小學館</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/東立出版社.md" title="wikilink">東立出版社</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>發售日期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>1991年7月</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-122591-8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>1991年9月</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-122592-6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>1992年10月</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-122593-4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>1993年4月</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-122594-2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>1993年9月</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-122595-0</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>1994年6月</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-122596-9</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>1994年9月</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-122597-7</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p>1995年4月</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-122598-5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p>1995年9月</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-122599-3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p>1996年4月</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-122600-0</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>1996年7月</p></td>
<td><p>ISBN 4-09-122836-4</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 保存版

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p>小學館</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p>ISBN</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2001年4月18日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2001年6月18日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2001年8月18日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2001年10月18日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2001年12月18日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2002年2月18日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2002年4月18日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p>2002年6月18日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 文庫版

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p>小學館</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p>ISBN</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2006年6月15日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2006年7月15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2006年8月11日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2006年9月15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2006年10月14日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2006年11月15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2006年12月15日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p>2007年1月13日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 動畫電影

1998年[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東寶株式會社推出](../Page/東寶株式會社.md "wikilink")[電影版](../Page/電影.md "wikilink")。票房收入3.5億[日幣](../Page/日幣.md "wikilink")。

由於『[阿基拉](../Page/阿基拉_\(電影\).md "wikilink")』的[大友克洋擔任總監製而引起話題](../Page/大友克洋.md "wikilink")。故事由漫畫原作中的『諾亞方舟』做為基礎，以原作中『御神苗抹殺計畫』篇做貫穿，上映演出時極為轟動。

### 配音員

  - 御神苗優：[森久保祥太郎](../Page/森久保祥太郎.md "wikilink")
  - 御神苗優（小時候）：[牟田將士](../Page/牟田將士.md "wikilink")
  - 約翰·捷克蒙特：[子安武人](../Page/子安武人.md "wikilink")
  - 米哲爾：[城山堅](../Page/城山堅.md "wikilink")
  - 馬葛禮度：[玉川紗己子](../Page/玉川紗己子.md "wikilink")
  - 山本：[有本欽隆](../Page/有本欽隆.md "wikilink")
  - 馬克多魯大佐：[相之瀨龍史](../Page/相之瀨龍史.md "wikilink")
  - 法德曼：[高野拳磁](../Page/高野拳磁.md "wikilink")
  - 理德保依：[鈴木勝美](../Page/鈴木勝美.md "wikilink")

### 工作人員

  - 總監修、構成：[大友克洋](../Page/大友克洋.md "wikilink")
  - 兼讀、素描、腳本：[川崎博嗣](../Page/川崎博嗣.md "wikilink")
  - 同時腳本：[伊藤康隆](../Page/伊藤康隆.md "wikilink")
  - 音響監督：[鶴岡陽太](../Page/鶴岡陽太.md "wikilink")
  - 音樂：[蓜島邦明](../Page/蓜島邦明.md "wikilink")
  - 作畫監督、人物設計：[江口壽志](../Page/江口壽志.md "wikilink")
  - [CGI](../Page/Computer_Generated_Imagery.md "wikilink")
    監督：[齊藤亞規子](../Page/齊藤亞規子.md "wikilink")
  - 美術監督：[小關睦夫](../Page/小關睦夫.md "wikilink")
  - 設定：[末武康光](../Page/末武康光.md "wikilink")
  - 色彩設計：秋山久美
  - 攝影監督：[白井久男](../Page/白井久男.md "wikilink")
  - SE、設計MIX：[笠松廣司](../Page/笠松廣司.md "wikilink")
  - 主題曲：「Jing Ling（精靈）」（演唱、作詞：Säju（Saju） / 作曲、編曲：蓜島邦明）

## 網路動畫

於2019年3月12日發售的《[月刊少年Sunday](../Page/月刊少年Sunday.md "wikilink")》4月號宣布將以網路動畫的製作方式在[Netflix向全世界發佈](../Page/Netflix.md "wikilink")，動畫製作由《[JoJo的奇妙冒險](../Page/JoJo的奇妙冒險_\(電視動畫\).md "wikilink")》、《[工作細胞](../Page/工作細胞.md "wikilink")》的[david
production負責](../Page/david_production.md "wikilink")\[78\]。

## 遊戲

[SprigganPS.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:SprigganPS.jpg "fig:SprigganPS.jpg")

  - 特種部隊：月面獵殺（SPRIGGAN:LUNAR VERSE） -
    1999年6月在[PS主機發行](../Page/PlayStation.md "wikilink")，製作公司[FROM
    SOFTWARE代表作有](../Page/FROM_SOFTWARE.md "wikilink")『[機戰傭兵](../Page/機戰傭兵.md "wikilink")』系列跟『[國王密令](../Page/國王密令.md "wikilink")』系列等。

## 批評

因為中文版代理商，[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[東立出版社將漫畫版翻譯為](../Page/東立出版社.md "wikilink")「-{轟天高校生}-」，以及[普威爾國際將電影版翻譯為](../Page/普威爾國際.md "wikilink")「世界末日」，皆與原名原意差異太大，放在故事對白中顯得突兀無比、不倫不類。而且本作中只有優為「-{轟天高校生}-」中唯一的高中生，因此遭到動漫迷詬病。多數動漫迷習慣稱此作品為與原意相近的「守宝妖精|遺跡守護者」。

## 參考資料

## 參見

  - [Spriggan](../Page/:en:Spriggan.md "wikilink")

  - [List of Spriggan
    media](../Page/:en:List_of_Spriggan_media.md "wikilink")

## 外部連結

  - [皆川亮二官方網頁](https://web.archive.org/web/20080509062306/http://www.otyanoma.net/~valensia/)

  - [電影版官方網頁](http://www.sprigganthemovie.com/)

  - [IMDB資料](http://www.imdb.com/title/tt0164917/)

  - [轟天高校生名詞介紹網頁](https://web.archive.org/web/20080516233028/http://syntax.client.jp/spriggan/)

  -
[Category:STUDIO 4℃](../Category/STUDIO_4℃.md "wikilink")
[Category:週刊少年Sunday](../Category/週刊少年Sunday.md "wikilink")
[Category:奇幻漫畫](../Category/奇幻漫畫.md "wikilink")
[Category:科幻漫畫](../Category/科幻漫畫.md "wikilink")
[Category:PlayStation
(游戏机)游戏](../Category/PlayStation_\(游戏机\)游戏.md "wikilink")
[Category:1996年电子游戏](../Category/1996年电子游戏.md "wikilink")
[Category:動作冒險遊戲](../Category/動作冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:1998年日本劇場動畫](../Category/1998年日本劇場動畫.md "wikilink")
[Category:超古代文明題材作品](../Category/超古代文明題材作品.md "wikilink")
[Category:TBS製作的電影](../Category/TBS製作的電影.md "wikilink")

1.  [Sunday名作博物館 -
    第9號作品『轟天高校生』](http://websunday.net/museum/no09/no09in.html)
2.  [轟天高校生藍光DVD版](http://product.bandaivisual.co.jp/web_service/shop_product_info.asp?item_no=BCXA-0011)

3.  [轟天高校生發行表](http://skygarden.shogakukan.co.jp/skygarden/owa/solc_src?jan=cl&pat=b2&text=%83X%83v%83%8A%83K%83%93)
4.  第一集，P3
5.  第一集，P58
6.  第一集，P190
7.  第二集，P137
8.  第四集，P132
9.  第三集，P27
10. 第二集，P157
11. 第四集，P147
12. 第四集，P56
13. 第四集，P78
14. 第四集，P71
15. 第十集，P133
16. 第十集，P186
17. 第十集，P201
18. 第十集，P203
19. 第十一集，P198
20. 第五集，P166
21. 第六集，P145
22. 第十一集，P202
23. 第八集，P38
24. 第八集，P22
25. 第一集，P22
26. 第一集，P14
27. 第十一集，P172
28. 第二集，P136
29. 第六集，P59
30. 第七集，P113
31. 第七集，P7
32. 第七集，P18
33. 第七集，P10
34. 第十集，P58
35. 第六集，P179
36. 第七集，P12
37. 第三集，P165
38. 第四集，P208
39. 第九集，P41
40. 第九集，P32
41. 第三集，P126
42. 第三集，P143
43. 第三集，P160
44. 第十一集，P84
45. 第十一集，P85
46. 第十一集，P18
47. 第四集，P168
48. 第十集，P66
49. 第四集，P175
50. 第四集，P113
51. 第二集，P192
52. 第二集，P183
53. 第二集，P217
54. 第七集，P125
55. 第七集，P138
56. 第七集，P185
57. 第十集，P10
58. 第四集，P28
59. 第十一集，P61
60. 第四集，P68
61. 第十一集，P83
62. 第四集，P29
63. 第六集，P160
64. 第十一集，P69
65. 第九集，P138
66. 第八集，P30
67. 第八集，P52
68. 第八集，P43
69. 第七集，P129
70. 第七集，P194
71. 第七集，P183
72. 第七集，P30
73. 第七集，P84
74. 第七集，P65
75. 第十一集，P165
76. 第十一集，P170
77. 第十一集，P176
78.